分析料布蘭特期油價格不會跌至負值

原油期貨價格持續弱勢，紐約6月期油跌逾7%，跌至每桶11美元以下；布蘭特6月期油更跌逾14%，跌至不足17美元一桶。布蘭特6月期油將於下周結算。有分析員相信，不會出現紐約5月期油跌至負值的情況，原因是與紐約期油以實物結算不同，布油以現金結算。由於紐約期油的投資者無意或無能力接收結算所得的原油，寧願貼錢向買家出售期油合約，導致價格跌至負數。但布油的投資者將不會願意付錢予買家兌現。不過，分析員指出，疫情令全球原油供應大幅過剩，近一個月布蘭特期油與現貨原油的價差達到創紀錄水平，由以往最多高低2美元，擴闊至每桶10美元以上。現貨原油價格反映的是煉油廠與其他現貨買家願意支付的價格遠低於期貨價格，預示著期油大幅下調無可避免。

2020-04-22 15:17:52